%@Titre: Inde -- 2000
\`A l'occasion de la finale des championnats du monde de handball
féminin, le quotidien régional \og{}Le Télégramme\fg\ titrait le
16/12/1999 : \og{}le hand breton est plus féminin que le hand
français\fg.
\\Les données sont les suivantes :
$$
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
& Bretagne & France \\
\hline
Licenciés&15\,350&230\,000\\
\hline
(Dont) femmes&6\,600&87\,000\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item Calculer le pourcentage de femmes parmi les licenciés en Bretagne, puis le pourcentage de femmes parmi les licenciés en France. (On donnera des arrondis à l'unité.)
\item Effectuer une représentation graphique qui mettra en évidence le phénomène souligné dans le titre.
\end{myenumerate}